吹水台 搜尋 [玩拎完] 鑽石公主號乘客下船 日本將載往車站原地解散

鑽石公主號載有逾3000名乘客和工作人員，從2月初開始停泊在日本橫濱港隔離，今（19）日解除隔離，將安排首批檢驗為陰性的500名乘客陸續下船，包含加拿大、美國都派出包機接回國人，且回國後仍要再繼續進行14天隔離期，對防疫工作嚴陣以待，不過日本政府卻宣布，下船的人「已經沒有感染風險」，將讓大家自己搭大眾運輸工具回家，讓網友全看傻，直呼不可思議。
由於鑽石公主號的確診比例高達10％以上，且其他郵輪曾出現檢測結果呈陰性，但到其他地點後卻又出現確診的情況，所以部分國家認為，再隔離14天仍有必要，美國17日已接回約300位公民，分別飛往位於加州與德州的美國空軍基地，再隔離14天，加拿大民眾則將被送往安大略省一處訓練基地展開14天隔離期，而台港也傾向採取14天的隔離觀察。
不過根據《日本經濟新聞》報導，日本厚生勞動省18日宣布，目前已經完成病毒檢驗，確認為陰性的乘客將從19日起陸續下船，預計在21日前讓所有目標人員離船，衛生部卻表示，在船上已經徹底檢驗，並且預防感染，成陰性的乘客都沒有異狀，未有感染風險，為了讓民眾順利返家，下船後將安排巴士送到各車站，讓大家各自搭交通工具回家。

東京：病毒起源

厚生勞動省：WHO都話好少事啫，感冒咁咋嘛，驚條鐵咩